1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование нужно для того, что б при считывании интерпритатором символы распознавались как текст а не часть кода. 